01編採部起義

【一群《香港01》編採人員就公司兩篇評論之聲明】
《香港01》於2019年區議會選舉的前一天（11月23日），發表兩篇分別題為《什麼人不符合出任區議員應有的品格和德行》及《政治素人空降區選 讓他們鍛煉多四年》的《01觀點》文章，點名不支持203名候選人，引起爭議，更有違選舉條例及指引之嫌。就此，一群《香港01》編採人員實名聯署發出以下聲明：

1、《香港01》的觀點文章由評論編輯室撰寫，不代表我們的立場，亦不反映我們的意見。

2、我們尊重言論自由。我們認為，意見可以主觀，但必須建基於事實。上述兩文未提供充分事實論證之下，點名不支持多名候選人，同時亦未予當事人解釋機會；大部分在名單內的人，更無列出被「不支持」的原因。以上評論有欠公允，有失專業，不符社會對大眾媒體期望。

3、我們留意到，有意見指兩篇文章可能涉嫌違反選舉管理委員會公布的《區議會選舉指引》，以及《選舉（舞弊及非法行為）條例》。我們對公司在選舉前夕，發表可能影響選舉公平公正的評論文章表示遺憾及強烈不同意。

4、我們理解公眾對兩篇文章有極大批評，事實上，公司內部亦有很大迴響。《香港01》作為大眾媒體，需要社會鞭策，才能不斷改進。我們期望公眾繼續指正，並理解文章並不代表編採人員意見。

5、過去數月的反修例示威中，我們在前線採訪時屢次遭到不合理對待。有同事被警員用槍指嚇及直接以催淚彈、水炮車、胡椒噴霧攻擊，有警員將站在原地拍攝拘捕的記者誣衊為「衝擊警方防線」。過往亦屢次有同事被各種不同政見人士襲擊，並有採訪車遭毁壞。然而，公司並未公允地譴責粗暴對待同事之行為，提供的保護裝備亦不足。同事尊重編輯室有其自由發表觀點，但爭議文章發表後，同事往往在採訪時被敵意對待，客觀效果是「 社論促使社會撕裂，同事先輸」。

6、我們虛心接受批評，同時堅定不移捍衛新聞自由，希望各界尊重前線採訪工作。我們承諾，必定盡己所能，堅守崗位，不偏不倚作採訪及報道。

一群《香港01》編採人員
2019年11月24日

===============================

聯署同事姓名（以姓氏筆劃排列）：

截至2019年11月24日上午11時30分，共有112名現職同事加入實名聯署，數字將持續更新。

投票
投票
投票

投咗未必贏
唔投一定輸

求下大家
香港冇幾多個5年可以輸

Respect

我個女喺樓上 唔好射tg

推

唔殺到埋身都唔識驚

實名聯署

算啦，賣港01只係中共喉舌，唔好扮晒有職業道德

想洗白？

其實呢個聽到真係幾傷心

我們留意到，有意見指兩篇文章可能涉嫌違反選舉管理委員會公布的《區議會選舉指引》，以及《選舉（舞弊及非法行為）條例》。我們對公司在選舉前夕，發表可能影響選舉公平公正的評論文章表示遺憾及強烈不同意。

去ICAC舉報!

做黨媒起乜野義

《香港01》的觀點文章由評論編輯室撰寫，不代表我們的立場，亦不反映我們的意見。
01 文章由編輯室撰寫不代表編輯立場？

出完聲明又點先
你地咪又死死氣繼續比01 一直出違法文同報道

黨媒.........

repsect

Good cop bad cop
照瘋狂洗人unfollow

成篇似係割蓆方便自己採訪多啲，都無直屌于品海，佢咪又係繼續出啲19文。客觀效果係，你班編採搭個大台出黎俾老細玩，夠膽話自己無責任？最撚賤係你班記者，幫兇！

Tvb新聞部concept?

入得去做之前都知間公司咩料啦下嘛

又黎前線一定係黃嘅道理
屌你老母黨媒食屎啦,冚家剷落地獄去起義啦

有冇link?

眾所周知,支那01=黨媒,
唔好係度扮中立啦屌你老母

反了反了

實名出wow 唔明上面班人屌咩

實名簽署

tvb新聞部又係被迫嘛 聽到厭

「 社論促使社會撕裂，同事先輸」

紅媒 01 食撚屎啦

就黎投完先出聲明 想洗白 屌你老母

表示拍到唔代表出得街 上面話事?

要怪就怪個仆街老闆于品海

制裁

咪撚做休息撚

投完票，贏輸都好，我地有新野做。

文宣方向：

1. 有得一人一票，社會氣氛好左幾多？而且大家都相信投資，年青人到長者教出黎投，所以應該一人一票選特首。

2.我地要將種票、票多過投票人、送禮各種唔公平現象比英美兩國知。

3. Poly手足被困多日，要求警察撤退。

五大訴求 缺一不可
Be water be humble

成班戇撚尻尻，咁有骨氣做乜撚黨媒呀

係咪癡線架我個女喺樓上架

唔通以後靠篇聲明就可以洗白呀? 你係低層又點? 你咁唔單止同唔到01高層割蓆，更加只會顯得你地奴性重到仆街。話唔定你地都係比班editor推出黎做肉盾洗白咋。夠薑就告番01轉頭。
工係自己揀，你樓上個女食tg都係你做01助紂為虐先有既因果黎。

嗚嗚嗚嗚

根據朋友爆料，其實寫依d藍屍文章既編輯工作室同平時港聞既記者係唔同部門，藍絲工作室係直接幫老細出聲，專寫d藍到仆街既文章。01 大部份員工勁黃，年輕人居多。

真 喊左

得佢個女先係人
其他人嘅女wfc

希望劉進圖個d可以做大d
可以吸納呢d真係懷才不遇既人

走啦屌

屌你老母
香港01狗
咪撚同我講乜乜乜
你一日係01狗 講乜都無用

好仔唔當差
完。

結論:
1. 高層寫野任意抹黑選舉人
2. 低層比人推出黎做肉盾洗白01
同樣道理，如果一班綠狗出篇聲明同光頭警狗割蓆你接唔接受到?

收皮啦
又唔見去辭職

一係踢爆，一係quit job
無身在曹營心在漢呢回事

On9

乜做黨媒就唔可以抗議咩 實名都已經好勇

算鳩數啦起義
明明喺到返工話不代表我

扮乜嘢啫

講咁多做乜 邊個要呢幾編嘢出街？邊個寫的？
供曬啲負責人出嚟受靶啦

push

又黎一D港鐵前線黃理論，前線真係黃又點?心中黃但幫藍做事，咁結果都係藍得益架

有🦴氣就唔做

起義邊到寫起義

想割紅底 要努力D

咁人地都係打份工啫

起義 笑死人咩
個個講到自已咁有骨氣 咪又係為左高人工為係01
全行都知01班人最高人工

又要高人工又要有骨氣
重未計01成日同自已打飛機

老實講
人地有勇氣同上頭割蓆你又屌
實名出又屌
係咪想全香港傳媒請晒大陸狗？
香港又有幾多間傳媒請得晒手足？
respect啦

成日話港鐵前線黃 望下01先出聲啦
人地實名聯署持續更新呀

同tvb一樣

真係聽到心酸

「01大部分員工勁黃」

真係笑撚死

投票先

我聽完覺得佢抵撚死，係咪好鐵石心腸

一句打份工就做違心違德，如果01低層係黃我會更加睇唔起佢地，咁樣扭曲自己做01仲同人講係黃。
01蛆蟲，話緊你呀

投票

收皮啦01
成班為錢入去做屌你老母

轉工啦

同雨傘tvb一樣
最後一批有骨氣嘅人

哦

支01，罷睇，轉工，完

一啖砂糖一啖屎
扮咩吖
以為咁就可以洗白?

其實01好怪，
佢大是大非就黨指揮筆
但一般情況就由得下線寫
所以就好似鬼又鬼唔晒咁

respect實名聯署
btw唔爭在罷埋工

得佢地屋企人先係人

扯貓尾
一班明奶共 一班暗奶 扮到自己無辜
上層藍咋 我地前線啲細黃架

咁我打佢老母都係打份工啫

擺明政治就支共處理
香港記者做其他

hk01有幾條team
所以d文風格，取向可以大變
但紅底之下，早走早著啦

其實需要黃既spy反滲透藍，冇得咁潔癖

割起來

agger.

共產黨唔介意自己友係美國公司做

講左咩 自己諗

咪撚做啦，仲衰過tvb

爆大獲啦望⋯

我都係

唔古怪啦，于大大俾咁多錢搭個台，日日追click rate，就係想拎到話語權，成個01既作用就係咁，內部員工全部都知架啦，唔好扮到好委屈，事實係咁，而你又幫佢背書，怨得邊個？

Btw..01編採成17x人，好撚痴線，係人地成個電視台新聞部人手幾倍

助紂為虐仲想洗白

g持

票都投撚左先出聲明有閪用

S

TVB有黃記
HKPF有白警

做show你地又信

收皮啦自編自導

然後？
繼續做？

咪撚on9 啦
你公司有幾紅 自己知啦

譴責完繼續做？

咁你又登 哂9氣

割得咁快
跟住又會話乜乜前線勁黃，係d高層仆街之嘛

請提供篤灰材料，
要出文章人名及圖片，
pm去telegram就ok

暗藍扮淺黃
關鍵時候帶風向
好多中間淺色（不論黃藍）中曬
特別係蘋果要收錢之後更甚

收皮啦 起乜義 你仲幫緊支那01做嘢咋

如果連黃嘅前線記者都走埋
就真係連偽黃post都絕跡

應該要屌就屌佢地班編輯 大粒野 永遠都係佢地改完批完先出街

01 下面
咩顏色嘅文章同報導都有
好神奇

講幾句阿媽係女人就想洗底？
起義嘅話就清清楚楚講出真相

成日寫論文分析時勢個個最應該含撚死
永遠關鍵時刻就帶風向

01又想扮黃

都係嗰句

有良心好快啲走

01係黨報
做臭自己個朵

大家屌還屌 輕手D
熟悉傳媒生態嘅人就會知
成行比得起錢請人得蘋果同01
蘋果又唔會請得曬啲人
做記者除左理想 都真係要搵餐飯食架大佬
其他傳統紙媒之所以仲捱到咪都要靠大陸條水
有份做成依家傳媒生態咁惡劣 大家都有份
做撚完5年港聞 分分鐘人工都唔撚夠做狗高
你好難怪啲人材去曬比得起錢嘅01
利申：做左傳媒一年咁大把

傷乜野心
平時陰d陰d 帶風向
報應一到先知死？

平時被打壓班手足點計？

針唔拮到肉唔知痛

同tvb 洗白文一樣

01啲報導其實好奇怪
前線記者報個啲好明顯較黃
但啲評論就深藍
我留意到係因為唔同人寫所以立場好唔同

可能有一半係大陸落黎申請香港身份證既"專材"

Yes!中共就完全係咁諗

係

其實做spy,心理質素要求好高,當全世界人屌緊你,但你都要忍氣吞聲

仲要做好多違背自己意願既野

唔係人人都頂得住個心理壓力

Y not resign

同tvb d洗白文一撚樣
「黃」到寫趙家賢耳仔掉落

唔好妄想將01黨報
整到表面好多元
裡面就軟性洗腦

01黨報嘅下場係文匯 大公

Respect add oil

有種就交個名出黎

收皮啦

支那01 都唔係1,2 次啦

D文章成日扮理性，實際上暗diu示威者

同tvb一撚樣

我係心涼
支那01

原來01做到咁大 淨係採編人員都過100

真紅假黃，引得d淺黃暈得一陣陣

罷工先再講

廢除聯合聲明，拒絕共匪統治

咩年代 仲信ICAC

推

紅底01

日月都係咁，得記者黃有撚用
其他部門同高層藍無得救

扮乜撚 想洗白？

你唔喺嗰度出現就唔會有事

Media表示呢啲評論文章通常都係老總級個啲寫
前線記者控制唔到佢寫乜
仲有記者同編輯係兩個唔同既position

respect

黨媒wfc

錢$$$錢

傷心留返俾手足
呢一個月得佢個女食tg?

紅報 就紅報
扮咩

聯署班人大鑊喇 準備收信封

pusu

共匪01呢半年連智障都意識到佢係紅底啦

反了

孫笑川258獸群做新聞恥笑零壹記者：

這廢青輪到自己家被黑衣人丟汽油彈，他的🐴被燒死了活該

因大量選舉舞弊，現時形勢好唔樂觀。一定推election fraud有幾咁猖狂比國際知，令建制贏左都無公信力

投左票

請大家抵制紅媒，01Page 全部block

加油

又想洗白
洗你老母

反得好

班狗喺狗屋樓下都射

最後有冇射到

呢班記者都係抗爭前線，都係一種勇武

又擱筆一小時,之後繼續幫共媒01寫5毛文抹黑抗爭者.

721

咪係

編輯部係起義就好

咁藍重想洗白

支持前線

逆權編採啦

支那01

勇

可能上面果班先係五毛呢

Push

編輯同記者唔同
記者負責寫文 編輯負責把關
編輯唔鍾意可以大改記者篇文
記者SAY唔到NO 除非辭職
同埋報紙嘅社評通常都係由編輯甚至總編寫
我覺得連登仔好多都唔熟悉傳媒嘅運作

咁就叫起義

想問下巴打而家傳媒缺唔缺人？
諗住搵工想入行做傳媒

無紙有啲難開

主流媒體位置總會有 但係做得長嘅真係唔多
細少少嘅網媒就成日都請唔到人

你不如投撚完票先出啦支那01

沈旭輝以前係用中立掩飾佢黃色路線，
呢間就調番轉，中共喉舌扮中立，緊要關頭就插香港人幾刀

01前線話自己係黃，其實同警察話自己係白警差唔多，為五斗米折腰咪認囉，講咩理想，你理想你幫共媒塗姿抹粉咩依家

有良心就唔好幫01打工啦

想洗白

講咩丫 咪又係逗緊人工
次撚次出事你就身在曹營心在漢咁
得喇 次次屌親就話前線勁黃 keep住好遺憾丫ma
而家Respect完 然後咪又直到下一次出賣港人

cctvb都聯署過啦
mtr好多黃
cctvb又黃

變到自己友既全部都支持

有踢爆先叫spy

係就反抗啦

所謂中立既報紙
創辦人都藍, 只係相對唔干預前線同編採自主, 但自己評論會寫番d偏藍報導, 變左一個機構兩種聲音都有

真係由上黃到下既報館, 係得一間既姐

Pish

平時喺度帶風向又點計？

隨時係扮起義

花生呀

收皮啦屌你老母 親戚做01 藍撚到仆街 喺細佬面前講話警狗應該槍殺所有示威者 女示威者俾人雞姦都係自己抵死 仲話如果自己係狗都會搞埋一份 聽撚到想嘔
總之01一定要杯葛

成大事就要忍，somehow 係第二種勇武，mentally 勇武

其實每人都做到，易既就入藍tg group，菁英級就好似大陸個個spy咁

佢個女就係人 人地個仔就唔係咩

NAT小姐有簽嗎?

屌你老母
根本一間咁 嘅網上媒體 冇收入
每月開支五六百萬
你都知咩事啦
有良心嘅 就quit

內部有兩派人

我都係，仲同個朋友頂咗兩句

扭耳仔幾好睇

黨報，反抗
不過police state 陷世界反對只要隻維尼撐都唔會死

聲名之後，大家繼續乖乖地工作

呢位 1124 去投票的姨姨
道出了香港人的心聲

太撚遲

紅的就紅的，洗一洗依然是小粉紅

因為要吸引人睇，所以01會用高人工吸引正常人去做，平時由得班員工鐘意點就點
於是感覺上就唔似其他黨媒咁偏頗，成日有人like有人share
但係上面有咩order，高層就會即刻出手介入

利申:識人

TVB 新聞部都有一大班人割席
最簡單方法係辭職

01不嬲精神分裂
下黃上藍

實名屌公司編輯有guts好似當年tvb班記者聯署咁

當然黨報01我哋都要照樣抵制啦

急割

收撚皮啦

集體辭職 等佢自己打飛機

于品海又要炒人，有睇過佢訪問嘅就知，佢係覺得老闆意志同公司利益>編採自由

唔係話幫01
但攞電視台新聞部人數比……
你睇下蘋果、東方、明報編採有幾多人先啦
17x人直頭可以叫少人啦